audit local firm係咪無前途

今年fg，剩係apply咗local firm，有offer就狗衝accept咗，係咪無前途

反正有試用期 一跟做一跟搵 繼續apply其他啦

要跳去second tier再去big4先有用..
不過咁樣會慢人幾年

我知有機會好難得 但係11k既offer 就令我矛盾緊

無錢途

做住搵

見到以為自己開post 浪費左2.5年 除左考試多啲時間溫書前途好前麻麻

Btw 2.5年前廿人都無既local都開12k 唔洗ot, 你確定11k係好既offer?

大不了去銀行做

咁巴打𠵱家近況如何？係咪等3年拎到牌走人？ 11k我都唔係好接受到 可能因為我無番intern 得兩年幾大公司pt經驗

Q左，諗緊拎完牌點走
預左會discount, 但諗到好似浪費時間咁就灰鳩
11k就嗱嗱聲轉啦，唔好再做爛市

做幾年上2nd tier 再做幾年上big4
最緊要快手考到個牌
不過咁辛苦先同人地同一起步線
想當初做咩唔比心機d讀書

利申:做左1年2nd tier轉行
自己唔鍾意audit依個行業

我之前都in左間CPA firm 做audit junior 都係得11k

樓主 我岩岩先辭職做番Bank
你仲Local
一係你搵Bank / Financial 做
或者考入境 海關
利申:七月走人

樓主 你咩U??

做3-5年會追譚仔阿姐人工 (如果譚仔唔加人工)

一般幾多歲考到牌？

我就係in audit junior

我未入去 下個月就番工 我猶豫緊 個人想報commercial多啲 我係咪想考牌自己都未清楚

絲打係local辭職轉bank?

Ou 唔努力讀書嘅後果

Commercial 係大公司d acc department??
我都諗緊係咪一定要考牌好

係呀 但好似唔多見有空缺

Me 2

係呀辭Local 轉Bank
人工仲高左四成
唔洗做A Grade
利申:我係巴打

大公司Acct dept 一直唔多空缺
就算Big 4 空降 你就會GG

做銀行寧願做ops做finance都唔好做acct la
Acct根本Manager級嘅已經勁多big4 空降

Big 4 而家都唔係完全唔收8大，點解唔試下

想騎牛唔知自己想點咪試下先囉，local workload 都捱唔住就可以轉行，冇謂辛苦自己

但想做就做second tier big 4啦

但要養家就唔洗諗，揀最撚多錢個份工

點解唔試2nd tier

考牌其實commercial 都可以
你咪以為local firm真係多時間溫書
係好在有啲可以sharp leave返屋企溫書囉
但有啲可以賤到annual都未俾你請嚟溫書，惟一日假就係考試果日

正正常常都有> 2 個big 4 offer la

利申 有2個audit 1個tax offer

巴打係local做咗幾耐？

上年仲on99咁 唔知自己想點 認定自己唔會做番𠵱行 又失驚無神去學校啲job fair交下表 in完一間就請咗 就發現自己奶奶地嘢

巴打又講得岩

請問巴打點搵bank ga ? 經agent?

驚咩 做著先 當intern 之後報2nd tier ,big4
正正常常 u grad都會請

我都係u grad 個陣hea 99 , 是旦入左間local做著先 做左1，2個月 就跳左去second tier (雖然都係廢 )

再唔係 做著local 會多d時間溫考試(比起
big4,2nd tier) 快手q左佢 再跳big4

Big4 一個月假喎
你點樣多啲時間法？

做左年半

JobDXX

睇假冇意思

我個陣Local 平日收6點 big4收幾點 未計星期六日有機會要OT,
big4 wok咁多情神狀況都差D啦
6月考的話 你前幾個月個peak 已經渣乾你

巴打做bank 既咩位？

我真係無聽過人話local多時間溫書過big4
Big4 passing rate遠高於local係常識啦，大把local考四五次都考唔到
Big4 仲要一次考兩科，唔少a1完咗三月個peak已經有時間係到溫書啦
你local即使sharp leave，但平日返到屋企都好攰啦，仲有幾多精神溫書先
Big4 拎一個月假去完旅行仲大把時間溫
而且big4 仲有補習班俾你，你考MA,MD無補習靠自修根本就難好多

Operation Support
Senior 位 B Grade

咁即係好似係local想Q都係扔錢落海 揀會計黎讀好似點行都唔岩咁

工時人工同big4比較係點？

利申:想轉入bank但唔知做咩位好

唔關account事？

巴打依家咩近況？

巴打你係咩Major?
你鐘意對人定文件?
Bank 可以入Compliance / AML / Finance

工時: 一般收6點9 / 如果要開會就另計

唔關事

又唔係話local 一定q唔到
但你會辛苦同慢好多
唔好諗係local q啦
你係local要pass哂啲卷，最快都兩年半，q埋就成三年
你梗係以最快速度上second tier再上big4
你係local q埋都唔會係大公司做㗎，無乜意思

只係討論"時間多少"姐

你拉埋D人既才能, 公司資源去比 真係冇得講
你big4 passing rate你好正常 你big4 D 人去local 返工 一樣Passing rate好高

樓主有big4 offer 我一定支持佢去啦 真係貪local 多時間 早收工咩
只係就樓主既情況, 我鼓勵佢善用自己時間 就算返local 都快手增值自己 Q左搏返入big4

岩岩考完final 希望Q到 再mid join 入返big4

多謝巴打

邊報big4 2nd tier, 邊考 ,做著local當intern (唔好長做)

身邊有朋友Reject過big4 audit offer
如果係咁睇黎就算big4都唔係好好做

若果係local做左1年人工有17k加雙糧，比着你地走唔走？想去2nd tier 再轉big4,不過再睇下2nd tier份糧同工時真係轉唔落手

第2年第3年呢...
2nd tier 返夠一年都有17k 係工時冇得同LOCAL 比

睇你要咩既姐. 長遠前途 就唔會留LOCAL. 旦求夠洗 生活簡單 咪LOCAL

Big 4 放假前一日收1點，不過有revision 係幾好，
樓主直接報晒所有2 tier算吶

絲打 諗住做住11k果份先定搵過份？

咁你明知資源有別，就唔好只講local多時間去誤導人，陣間啲fg真係以為local考牌會易啲
而且以溫書時間計，我當一個月20個working day，一個月study leave等於多你160個鐘溫書
你local早三個月溫，都要keep著每日放工溫多二個幾鐘先追到人地個leave

做緊某2nd tier 保攞到1個月study leave
真心覺得local考試方面會辛苦好多

頭3年個package同big4真係差唔多，連考一科都可以請2星期，老細同事都ok,攪到我心大心細

咁你個local如果第三年跟big4 有25k，又可以sharp leave真係幾唔錯
我都想入

其實我仲考慮緊架 我依家都一直搵緊

我睇番份contract >5hours既exam得3日study leave 係咪正常 係local黎講

Big4係有1個月study leave?我有朋友都呻唔夠時間溫書

正常呀，我個間其實都係一科3日Study leave+1日exam leave
咁考兩科已經有8日，再加埋AL/可能早多少少no pay都夠1個月喇

係頭幾年加得多咋，之後就3-4%咁上。除非再升，不過好難

一個月考兩科
不過有啲team係可以拎多於一個月
夠唔夠時間睇你點睇啦
你要熟讀learning pack，aim拎滿分，俾半年你都唔夠

繼續搵C打
Support

Aml之前有Offer，不過做monitor我又覺得學到嘅嘢比較少⋯finance 想問下係做d咩？係咪buy/sell side?洗唔洗好top先入到？對人同文件都冇咩所謂，唔該晒巴打

Finance 唔係做跑狗

當然不是講跑狗

樓主 有冇TG？可以傾下交換意見？

Ok pm??

多謝你呀巴打

Local firm 真係狗也不屌

巴打please come back

U pm me??

Here

'Aml之前有Offer，不過做monitor我又覺得學到嘅嘢比較少⋯finance 想問下係做d咩？係咪buy/sell side?洗唔洗好top先入到？對人同文件都冇咩所謂，唔該晒巴打' 巴打指點下please

Finance根本係一個industry 而唔係一個工種
入面嘅範疇包羅萬有，好難具體答到你做乜喎

表示最初做新手
每年都要我返大陸Stock take 食元素週期表 / 星期日去Client 盤點
有時遇到西Job 又要同客confirm + 執屎

咁都晒命

好似真係好kam咁
佢講到好好聽，唔知係咪真
話多數同事都係最遲6:30到就走
係啲manager先留晏啲咁
我回鄉証都無

Ching 我要問人 因為唔想答錯
我自己對Loan / Operation 兩個比較熟

Local 6:30走都可以既，但其實都應該係睇job黎決定放工時間，建議你快啲整返張回鄉証，呢行好大機會都會返大陸出job

本身有兩個deadline: IRD + 個客自己要求
D / M Code (Profit tax deadline) 你就GG
未計有D客 要你趕住出draft比佢
D客永遠最後先會比你 除左本身有文員仔幫個客做Filing 然後送尼你公司
如果冇 搵Supporting 搵到你眼殘
重點係尼行好傷神 就算冇OT
你出左Query問個客 / 追文件 之後你要繼續開Job
Peak season個陣 一般有四至五隻Job做緊
你諗下先

依家九成要返大陸
做Audit狗 好似抽獎咁

暫時剩係試過1次即日來回，其他時間都係香港

個人對於番大陸...

返大陸其實唔太差，可以賺allowance，人工咁低

得300蚊一日

Thanks Ching

積少成多，見啲人一去就一個月

出去邊到? 要一個月咁耐

聽過廈門同新疆，真係唔返audit，都去唔哂大中華各地

個一個月假絕對夠你做啦 仲要有埋補習俾你 你係出面要俾成八千先補到一科 重點係 有big4 緊係入big4啦 你理得佢有無時間俾你溫